紅磡殯儀館地下滲水 港鐵認無簽紙即落石屎

【明報專訊】除了紅磡站擴建月台工程被揭發鋼筋接駁造假，沙中線紅磡站北面連接隧道的接駁位亦同樣被揭發鋼筋接駁有問題，導致嚴重滲水。立法會鐵路事宜小組主席田北辰昨日向就有關工程，詢問港鐵有否跟足程序「檢查簽紙後，先落石屎」；港鐵工程總監黃唯銘回應稱，整項沙中線工程有超過1萬個地方需要檢查鋼筋後簽紙才可落石屎，惟涉事隧道（即殯儀館下方）較彎曲，承認有一小段地方「做得不足」，承建商沒有港鐵簽紙批核便已落石屎。

3鋼筋接駁位未達標 拆石屎重新施工

港鐵在提交予立法會的文件上承認，工程人員去年8月確定紅磡站北面連接隧道工程出現滲水，並深入檢查，其間承建商曾採取打針防漏法及灌漿等多項止漏措施，但由於滲水持續，工程人員今年2月鑿開連接位混凝土的表面，發現連接位的鋼筋接駁未達施工標準；其後港鐵進一步檢查同一地盤的連接位，發現整個地盤有3個接駁位置出現問題，均由同一承建商建造，港鐵已立即要求承建商採取補救措施，包括拆除出現問題的接駁鋼筋混凝土，並重新施工。

田北辰倡設獨立委會調查挽信心

田北辰表示，港鐵承認有部分位置「原來無人簽紙，就倒石屎」，認為是絕對不能接受，憂慮其他地方可能出現同類問題，亦會令公眾失去信心，「整項沙中線有超過1萬個地方需要簽紙，大家又如何知道港鐵是否做足？」他要求政府設獨立委員會調查沙中線工程問題，以釋除公眾疑慮。

公眾一早無左信心

第日高鐵出事死人直接送過去大酒店

唔好衝出黎柒，呢個位都係1112禮記

中國化

到時睇下邊個唔好彩